蘋果日報盧卡東尼：「拆禮物日勝率高 紅魔炒硬般尼」

曼聯三天前遭李斯特城在補時階段搶走兩分，已遠遠落後一哥曼城13分，但周二快車迎戰正處頹勢及後防不整的般尼，有望維持「拆禮物日」勝率高的傳統重返正軌，讓球半/兩球照敲上盤。

原本已落後曼城多達11分的曼聯，上周六再遇挫折，在補時階段被李城攻破大門，結果2:2的和局令他們的落後分差擴大至13分，加上哥迪奧拿帶領的曼城一直霸氣不減，要後上爭標似越來越渺茫。

另外，紅魔上周中亦在英聯盃不敵英冠的布里斯托城，八強止步，同樣在補時遭絕殺，因此對領隊摩連奴而言，過去一周猶如噩夢，但另一方面，也可肯定他們更渴望能在周二對般尼一仗反彈，一吐烏氣。

華西復出加強側擊力
事實上，自在曼市打吡不敵曼城後，曼聯其後兩場對般尼茅夫及西布朗，雖然也能勝出，但都未能贏多過一球以上，這與射手盧卡古近兩個多月來的狀態不夠突出有關。不過，中場保羅普巴最近已停賽刑滿復出，應可加強進攻方面的組織，加上另一中場桑馬達上仗對李城難得梅開二度，亦有助增強信心；另一好消息是，有指已避戰兩場的右閘路爾斯華倫西亞，可望克服腿筋傷患，在今戰重新披甲，側擊能力將大大提高，預計球隊沉寂了一段時間後，可望在拆禮物日「開火」。

般尼殘陣銳勢減
看好曼聯可贏至少兩球，是因為般尼在上周六大敗給熱刺0:3後，士氣大跌，而中堅達高斯基仍要停賽兩場，削弱了防線的實力；今季射入四球的箭頭基斯活特上場亦傷出，上陣成疑，令他們攻守皆變弱。因此，曼聯就算有足踝受傷的基斯史摩寧可能休息，派上馬高斯盧祖或域陀連迪路夫填補空缺，面對必打守勢波的般尼，也毋須太過擔憂會失球。

再者，紅魔在拆禮物日的往績突出，自英超創辦以來，23次出戰取得19勝；般尼除剛大敗予熱刺外，早前作客曼城也曾吞三蛋，而且現時情況比上不足，比下有餘，不用為護級擔憂，而且快車期賽程頻密，料會作部份輪換，可能會更集中火力應付下場作客哈特斯菲爾德的比賽，今場戰意隨時受影響，上盤仍然較值推介。

文︰盧卡東尼

真係比下有餘呀！

買咗般尼1-0 又倒錢落海啦

推下先

打咁撚多字

想問以家上盤要開到我獌要入幾球 ?

蘋果記者打埋一堆廢話

般尼雖難與前屆李城相比，也非吾下阿蒙，今屆戰績有目共睹。上仗雖慘敗於熱刺，士氣因此受損，而大巴聯平安夜臨天光瀨尿於李城，則對士氣絲毫無損？此乃見仁見智。雖論人腳大巴聯星將如雲，其實今屆不過不失而已。而且往往失分在較次隊伍身上（像上一仗對李城），才給曼城在積分上抛離。今仗重點是，大巴聯雖藉主場之利，但在賠率上，主隊勝出是1.15倍而客勝15倍，就算不猴擒搏除夕大餐，和波的5.6倍，亦是超值的燒鵝脾，遠比主勝的蔗渣價。除非是大巴聯的死忠蕃薯，否則斷估超熱捧紅摩。
個回應仲準過佢

大家入黎大大聲咁恥笑

蘋果不嬲燈

執返一分算係咁

永續摩連奴

原來有人會覆呢啲tips，得閒留意下先
可能有意外收穫

挨到下季先

肥佬黎換說者啦

記者

獌迷失分終於唔關反獌事

易食指數

Version 2

影撚衰晒Luca Toni

燈

果然讓兩球

易食指數👍🏻👍🏻👍🏻👍🏻👍🏻👍🏻👍🏻👍🏻